{
    "title": "孟子七9",
    "range_remark": "(P.1058-1146)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "舜之飯「糗」茹草也。此所謂？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)乾飯",
                "2)稀飯",
                "3)燴飯  1060"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "被「袗衣」，鼓琴。是指何者？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 錦衣",
                "2) 畫衣",
                "3) 繡衣  1060"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "二女「果」。所言者是指？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)侍女",
                "2)果然",
                "3)出嫁  1060"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "「一間」耳。何者不正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)房屋一間",
                "2)很近",
                "3)只隔一個人    1062"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "古之為關也，將以「」。下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 為暴",
                "2) 禦暴",
                "3) 鎮暴   1063"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "周于「」者，邪世不能亂。。何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)利",
                "2)義",
                "3)德  1067"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "苟非其人，簞食豆羹見於「」。何者是？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 色",
                "2) 貧",
                "3) 入  1068"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "「」廉。下列何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)頑夫",
                "2)鄙夫",
                "3)懦夫  1077"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "仁也者，人也。合而言之，「」也。下列何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)德",
                "2)義",
                "3)道  1078"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "孔子去齊，「」。下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)遲遲吾行",
                "2)接淅而行",
                "3)肔肔而行  1080"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "君子之「」於陳蔡之間。是指？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 戹",
                "2) 厄",
                "3) 以上皆是  1081"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "稽大不「理」於口。是指？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 賴",
                "2) 利",
                "3) 以上皆是    1083"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "肆不殄厥慍，亦不隕厥問。「」也。是指何人？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)貉稽",
                "2)文王",
                "3)齊宣王   1082"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "「殄」發音為？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄓㄣ",
                "2)ㄔㄣ",
                "3) ㄊ一ㄢˇ   1083"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "今以其「 」，使人「 」。何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)昏昏，昭昭",
                "2)昭昭，昏昏",
                "3)昏昏，明明  1085"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "山徑之「」間。以下何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)溪",
                "2)蹊",
                "3)希   1086"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "今茅塞「子」之心矣。係指誰？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)高子",
                "2)陳子",
                "3)告子  1086"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "孟子與誰論樂正子的人品。此所謂？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)盆成括",
                "2)浩生不害",
                "3)陳臻  1100"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "充實之謂「」。是指何者？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 美",
                "2) 大",
                "3) 聖  1100"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "樂正子「二」之中。所言者是指？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)美，大",
                "2)聖，神",
                "3)善，信  1101"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "逃墨必歸於「」。何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)儒",
                "2)楊",
                "3)道    1103"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "既入其苙，又從而「招」之。下列何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 膏",
                "2) 繫其足",
                "3) 以上皆是   1103"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "有A力役之征，B布縷之征，C粟米之征。順序何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)ABC",
                "2)BCA",
                "3)BAC  1103"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "民有「殍」。發音為？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) ㄆㄧㄠˊ",
                "2) ㄈㄨˊ",
                "3) ㄆㄧㄠˇ  1105"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "諸侯之「寶」。下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)動詞",
                "2)名詞",
                "3)助詞  1107"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "「其」為人也，小有才，未聞君子之大道也。是指誰？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)盆成括",
                "2)浩生不害",
                "3)陳臻  1108"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "小有才即無大才，君子立乎大道先「」再為成己成物之道。何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)立愿",
                "2)立身",
                "3)立命 1109"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "孟子之滕，館於「」。是指？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 上宮",
                "2) 上舍",
                "3) 以上皆是  1110"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "若是乎從者之「廀」也！發音為？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) ㄙㄨㄢ",
                "2) ㄙㄨㄢˋ",
                "3) ㄙㄡ    1110"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "從者之「廀」。「」也。是指？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)廋",
                "2)匿",
                "3)以上皆是   1110"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "有「」於牖上，館人求之弗得。何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)業屨",
                "2)業屦",
                "3) 業履   1110"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "人能充無「 」之心，而義不可勝用也。何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)穿踰",
                "2)穿窬",
                "3)穿畬  1113"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "是以不言「餂」之也。發音為？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄊ一ㄢˊ",
                "2)ㄍㄨㄚ",
                "3)ㄊ一ㄢˇ   1113"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "言近而指遠者，「」也。係指？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)善言",
                "2)善行",
                "3)善道  1115"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "動容周旋中禮者，「」之至也。以下何者是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 大德",
                "2) 盛德",
                "3) 品德  1118"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 2,
            "stem": "不信仁 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴",
            "answer": "賢則國空虛無禮義則上下亂無政事則財用不足"
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "民為貴，╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ 子為諸侯",
            "answer": "社稷次之君為輕是故得乎丘民而為天子得乎天"
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 2,
            "stem": "夫子 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴而已矣。",
            "answer": "之設科也往者不追來者不距苟以是心至斯受之"
        }
    ]
}